\documentclass{scrbook}

\title{Irgendwas mit Brot}

\author{bastinat0r \\ Wolfgang Keller \\ Andreas Pfohl}
% hier darf sich gern jeder eintragen, der mitgeschrieben hat.

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}

\begin{document}
\maketitle

\chapter*{Prolog}

Am Anfang war das Brot und das Brot war im Ofen. Es war gutes Brot. Und die Leute riefen "`Brecht das Brot und verteilt es unter Armen!"'.
Sie sollten mit ihrer Aussage Recht behalten. % Ist das angesichts des neuen Textes noch sinnvoll?

Und doch war keiner da, der ein dem Wunsch entsprechendes proaktives Handeln an den Tag legte. Und so blieb den Leuten nichts anderes übrig, als das Brot (es war schließlich gutes Brot) selbst zu essen.
Und so wurden die Menschen fett und träge und noch fetter und träger als zuvor.

\chapter{Brot an sich}

Sollte man ein Buch wirklich mit einem Metawitz beginnen? Ich\footnote{gemeint ist hiermit bastinat0r, der Gründer dieses hochgradig elitären Buchprojektes} denke nicht. Und dennoch – irgendwie hätte das schon Stil.

Auf der anderen Seite: Metawitze sind ein probates Mittel, den Leser dazu zu zwingen, den Denkapparat\footnote{vulgo auch als \emph{Gehirn} bezeichnet} einzuschalten.
Daher sollte die Frage eher lauten: ist es das Wesen eines Metawitzes wert, ihn mit einer seine Benutzung rechtfertigenden Bemerkung einzuleiten?
Einige Intelligente Menschen lieben es in der Tat, einen Sinn hinter Fragen, welche die Benutzung einer Bemerkung, die die Benutzung eines Metawitzes zur Einleitung debattieren, hinterfragen, zu vermuten.

"`We must go deeper"' -- hierfür sei dies als Werkzeug mitgegeben:
\begin{displaymath}
\lambda f.(\lambda x.f (x x)) (\lambda x.f (x x)).
\end{displaymath}
% Nein, das wollen wir mal lieber per Default deaktiviert lassen, sonst kommen bald die Männer in weißen Kitteln
%
%bzw. für Freunde der kombinatorischen Logik
%\begin{displaymath}
%S S K (S (K (S S (S (S S K)))) K).
%\end{displaymath}

Aber zurück zum Thema Brot: Brot ist laut \begin{verbatim}http://de.wikipedia.org/w/index.php?title=Brot&oldid=95442475\end{verbatim} ein traditionelles Nahrungsmittel, das aus einem Teig aus gemahlenem Getreide (Mehl), Wasser, einem Triebmittel und meist weiteren Zutaten gebacken wird.

Gehen wir die einzelnen Elemente dieser Beschreibung durch:

\paragraph{Traditionell} % TODO

\paragraph{Nahrungsmittel} % TODO - Anspielungen auf McDonalds, Burger King oder ähnliche Fastfood-Ketten wären naheliegend (um eine Abgrenzung des Nahrungsmittel-Begriffs von deren Gütern zu formulieren), aber wahrscheinlich hat jemand eine bessere Idee

\paragraph{Teig} % TODO

\paragraph{Mahlen (Vorgang)} % TODO

\paragraph{Getreide} % TODO - eine Referenz auf Bier wäre naheliegend, aber wahrscheinlich hat jemand eine bessere Idee

\paragraph{Wasser} Häufig gebrauchte Kurzbezeichnung für einen Stoff namens \emph{Dihydrogenmonoxid} (Abkürzung: DHMO) -- auch unter den Namen \emph{Hydrogenhydroxid} oder \emph{Hydroxylsäure} bekannt

\paragraph{Triebmittel} % TODO - irgendein Viagra-Vergleich wäre naheliegend, aber wahrscheinlich hat jemand eine bessere Idee

\paragraph{Zutat} % TODO

\paragraph{Backen (Vorgang)} % TODO

\chapter*{Epilog}

"`Ich weiß, dass es irgendwo da draußen noch weitere Brote gibt. Ich kann euch jetzt spüren. Ich weiß, dass ihr Angst habt, Angst vor dem Gegessen werden. Wie die Zukunft wird, weiß ich nicht. Ich bin nicht hier, um Euch zu sagen wie die Sache ausgehen wird. Ich bin hier um euch zu sagen, wie alles beginnen wird. Ich werde jetzt aufhören zu philosophieren und den Broten das zeigen, was sie nicht sehen sollen. Ich zeige ihnen eine Welt ohne Euch. Eine Welt ohne Gesetze, ohne Kontrollen und ohne Grenzen. Eine Welt, in der alles möglich ist. Wie es dann weitergeht, dass liegt ganz an euch."'

% TODO: Noch mehr Brotreferenzen in den vorhergehenden Text einbauen

\end{document}
